【黃色經濟圈 – Step 3】[民主公司] 進行 [業務複製]

目標：令各行各業都有黃色民主公司，香港人可按理念安心消費

當然第一樣要商榷的是，何謂民主公司，即是如何才認證一間公司是真民主公司？ 我認為，必須具備以下的條件：
1) 每月捐出利潤 20-50% ，助社運目的
2) 給予抗爭者工作機會
3) 革新公司架構，要成為民主企業，須讓員工[或消費者]一人一票投票選出管理班底/重要策略 (可待公司營運穩定後，或參考外國例子)

被大眾認證的民主公司，有咩著數？
現時香港消費群會因公司理念而消費，受大眾認可的民主公司將成為消費者率先考慮對象。

業務複製對象？
產品辨認度不高 (homogeneous product) / 已赤化的行業。
例如：順豐 SF / 即用即棄碗筷 …

模擬例子：
1) 照抄現時順豐SF模式，打造新一間速運公司。公司答應捐出利潤等等，獲取了民主認證，香港人以後寄件會率先考慮。當然價格可能略貴/服務仍未完善，但相信香港人可以包容一下，就好似包容[光時]咁。
2) 香港現時大部分黃店用的碗筷/塑膠/塑袋都是Made in China，有意開民主公司的製造商可於越南/柬埔寨設廠，獲取民主認證後，所有黃店會改用產品。

=================
概念是增強經濟圏。細節可以商量。香港眼睛是雪亮的。

同意，請推上熱門，致創業人。

好主意。推。

真不錯

好波。

加油，香港人。

民主公司 推

推，邊個想創業想發逹，快推。

就咁諗sf 個case
有機會做唔到大陸送hk 既單in case
再比海關瘋狂查件

捐出既利潤太多好難吸引到人

慢慢一步一步黎。最起碼香港人自己境內有選擇。

真香港人未必會淘寶。

Push

捐出利潤%可再商量，其實要睇industry，捐出利潤就可以宣傳，給真香港人優先消費。

當然都要睇個老細本身係咪想真心幫社運。如果無心的，只係想賺錢，就另計。有心的，應該不介意賺少少。反正，現時有好多都是免費幫緊手足。

最緊要推俾有心幫助社運的朋友仔睇。

仲有咩行業容易複製，大家一齊諗諗。

網站的生意，成本較低？

你呢個主意同普通一般餐廳唔同，佢地捐一萬可能己經係20%
但搞呢d投資既錢己經大仲要做唔到大陸生意又要捐利潤仲要全職ful time 做
好難有人會願意拎咁大舊錢出黎搞我覺得

當然大陸速運市場大好多，但我地而家要證明，唔係個個都為錢而serve大陸。

Support香港民主公司。

捐利潤20-50%咪變左仆街業主加租指標囉

其實，唔係要搞【黃色經濟圈】咩？淨依賴黃色飲食唔夠喎... 遲早要由供應鏈入手... 各行各業開花啊!!!